<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Community on متحدثو العربية الرائعون</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/tags/community/</link><description>Recent content in Community on متحدثو العربية الرائعون</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ar</language><lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/tags/community/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>منارة</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/manara/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/manara/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/manara/manara.svg" alt="Featured image of post منارة" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="link" href="https://manara.tech/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;منارة - Manara&lt;/a&gt; هي شركة ذات منفعة عامة، وهي نوع من الشركات الربحية التي تم إنشاؤها لتحقيق منفعة اجتماعية وعامة. تهدف منارة إلى إنشاء منصة تدعم مهندسي البرمجيات وعلماء البيانات من منطقة الشرق الأوسط وشمال أفريقيا (MENA) لتوافق مع سوق العمل العالمي.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;في عام 2024، قامت منارة بتغيير نموذجها ليكون &lt;strong&gt;مجانًا للجميع&lt;/strong&gt;، وأكثر انفتاحًا، ومتاحة لمزيد من الأشخاص. تقدم منارة تدريبًا ذاتي الوتيرة، وتقييمات من خبراء، ومراجعات للسير الذاتية، وتحضير للمقابلات، وكلها مصممة من قبل مهندسين ذوي خبرة. تهدف الخدمة المجانية إلى رفع مهارات التكنولوجيا وتوفير فرص عمل مع أفضل الشركات العالمية.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DevMENA قناة</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/devmena/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/devmena/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/devmena/devmena.png" alt="Featured image of post DevMENA قناة" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="link" href="https://www.youtube.com/@DevMENA" target="_blank" rel="noopener"
&gt;DevMENA&lt;/a&gt; المطورون في العالم العربي قناة يوتيوب تقدم محاضرات وورش عمل حول التكنولوجيا والقيادة. تشارك القناة محتوى لإبقاء المشاهدين على إطلاع بجديد مجال التكنولوجيا وإلهامهم تقنياً.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>اقرأ-تِك</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/eqraatech/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/eqraatech/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/eqraatech/eqraatech.jpg" alt="Featured image of post اقرأ-تِك" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="link" href="https://eqraatech.com" target="_blank" rel="noopener"
&gt;اقرأ-تِك&lt;/a&gt; هي منصة تهدف إلى إثراء المحتوى التقني العربي وتشجيع المطورين على التعلم من خلال القراءة بلغتهم الأم من خلال كتابة مقالات تقنية عربية احترافية. كما تشجع الجميع على المشاركة وفق ضوابط معينة للحفاظ على احترافية المقالات وقيمتها التعليمية لجميع القراء.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;كما تحتوي المنصة على مشاريع ومبادرات متعددة مثل:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="link" href="https://www.newsletter.eqraatech.com/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;نشرة اقرأ-تِك الأسبوعية&lt;/a&gt;: نشرة إخبارية أسبوعية تتناول المواضيع التقنية باللغة العربية، والمشاريع مفتوحة المصدر، والأحداث التقنية، وغير ذلك الكثير.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="link" href="https://eqraatech.com/in-a-nutshell/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;ورقة وقلم&lt;/a&gt;: تبسيط وشرح المفاهيم والموضوعات المختلفة في هندسة البرمجيات باستخدام تصميمات عالية الجودة.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>صعيدي جيكس</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/s3geeks/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/s3geeks/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/s3geeks/s3geeks.jpg" alt="Featured image of post صعيدي جيكس" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="link" href="https://s3geeks.com/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;صعيدي جيكس S3Geeks&lt;/a&gt; مؤسسة غير هادفة للربح أُنشئت سنة 2011 من مجموعة شباب مصريون من الصعيد، تعمل على نشر التكنولوجيا والإنترنت في صعيد مصر تحديدًا وفي مصر والشرق الأوسط عموما، وتهدف إلى تنظيم وتوزيع جهود الشباب المصري لإقامة مجتمع جديد لرواد الأعمال من التقنين يهدف إلى نهضة ورقى صعيد مصر كجزء لا يتجزأ من مصر. استمر جهودها على مدار سنوات في نجاح كبير حتي جذبت دعم ورعاية شركات عالمية واتسع نشاطها حتى أصبح يغطي جميع محافظات ومدن صعيد مصر. وتعد الآن أول منصة لرواد الأعمال والتقنيين بصعيد مصر.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>المصادر المفتوحة السورية</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/syrian-open-source/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/syrian-open-source/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/syrian-open-source/syrian-open-source.png" alt="Featured image of post المصادر المفتوحة السورية" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="link" href="https://github.com/Syrian-Open-Source" target="_blank" rel="noopener"
&gt;Syrian Open Source&lt;/a&gt; هي مبادرة على GitHub تهدف إلى توحيد المطورين السوريين من خلفيات متنوعة للتعاون على مشاريع المصادر المفتوحة عبر لغات وإصدارات مختلفة. تسعى المبادرة إلى تشجيع المطورين السوريين على المساهمة بشكل أكبر في البرمجيات المفتوحة المصدر، وتحسين جودتها وهندستها، وتعزيز مفهوم المصادر المفتوحة داخل مجتمع البرمجيات السوري. بالإضافة إلى ذلك، تهدف المنصة إلى تعزيز كفاءة المطورين من خلال تسهيل العمل على الأنظمة الموزعة والفرق.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>المصدر المفتوح اليمني</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/yemen-open-source/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/yemen-open-source/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/yemen-open-source/yemen-open-source.jpeg" alt="Featured image of post المصدر المفتوح اليمني" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="link" href="https://github.com/YemenOpenSource" target="_blank" rel="noopener"
&gt;Yemen Open Source&lt;/a&gt; هي منصة للتقنيين تهدف إلى تحسين التعاون بين المطورين اليمنيين، وتعزيز التفكير الإبداعي، ورد الجميل للمجتمع. يأمل المشروع في إنشاء مجتمع مزدهر للمطورين اليمنيين من خلال مشاريع المصادر المفتوحة والتحديات التقنية، مثل دعم القضايا المتعلقة بالعربية والكتابة من اليمين لليسار، وتسهيل تكامل بوابات الدفع، وغيرها. كما يهدف إلى تعريب المعرفة التقنية قدر الإمكان وتسليط الضوء على المبادرات المتميزة التي يقوم بها المطورون اليمنيون.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>GeeksBlaBla</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/geeksblabla/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/geeksblabla/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/geeksblabla/geeksblabla.svg" alt="Featured image of post GeeksBlaBla" /&gt;&lt;p&gt;&lt;a class="link" href="https://geeksblabla.io" target="_blank" rel="noopener"
&gt;GeeksBlabla&lt;/a&gt; هو مجتمع تقني يشارك ويناقش أحدث مواضيع تكنولوجيا المعلومات باللهجة المغربية (الدارجة). يتضمن حلقات وبودكاست حول مواضيع تقنية متنوعة، مثل أدوات الذكاء الاصطناعي، هندسة البرمجيات، البرمجة، وقصص نجاح العاملين في مجال تكنولوجيا المعلومات المغربية. يحتوي الموقع على نقاشات موسعة ومكتبة ضخمة من الحلقات مع محاضرين ضيوف مختلفين.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;يحتوي المشروع أيضًا على عدة مشاريع فرعية مثل:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="link" href="https://awesome-morocco.dev" target="_blank" rel="noopener"
&gt;Awesome Morocco&lt;/a&gt;: قائمة بالأشياء المغربية الرائعة للمطورين ومن قبلهم.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="link" href="https://stateofdev.ma" target="_blank" rel="noopener"
&gt;State Of Dev In Morocco&lt;/a&gt;: مركز معلومات شامل حول التكنولوجيا في المغرب.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="link" href="https://blablaconf.com/" target="_blank" rel="noopener"
&gt;BlaBlaConf&lt;/a&gt;: مؤتمر تقني ومصدرك الشامل لأحدث وأهم اتجاهات التكنولوجيا بالدارجة.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>