<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>كيان on متحدثو العربية الرائعون</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/categories/entity/</link><description>Recent content in كيان on متحدثو العربية الرائعون</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ar</language><lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/categories/entity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>متحدثو العربية الرائعون</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/awesome-arabic-speakers/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/awesome-arabic-speakers/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/img/awesome-arabic-speakers.png" alt="Featured image of post متحدثو العربية الرائعون" />&lt;p>&lt;a class="link" href="https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/" target="_blank" rel="noopener"
>متحدثو العربية الرائعون&lt;/a> مشروع يهدف لإنشاء قائمة منسقة وتعاونية لمساهمات المتحدثين باللغة العربية الرائعين في مجال التكنولوجيا بغض النظر عن عرقهم أو جنسيتهم أو مكان إقامتهم. أيضًا، لا يجب بالضرورة أن تكون المساهمات باللغة العربية لتكون مفيدة وتضيف قيمة.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Arabic" target="_blank" rel="noopener"
>العربية&lt;/a> هي ثالث أكثر لغة رسمية انتشارًا بعد الإنجليزية والفرنسية! يبلغ عدد الناطقين بها كلغة أم &lt;strong>380 مليون&lt;/strong> من جميع اللهجات (2024).&lt;/p>
&lt;p>نرحب بمساهمات الجميع. تغطي القائمة العديد من &lt;a class="link" href="https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/categories/" target="_blank" rel="noopener"
>الفئات&lt;/a> مثل &lt;a class="link" href="https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/categories/entity/" target="_blank" rel="noopener"
>الكيانات&lt;/a>، &lt;a class="link" href="https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/categories/software/" target="_blank" rel="noopener"
>البرمجيات&lt;/a>، &lt;a class="link" href="https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/categories/multimedia/" target="_blank" rel="noopener"
>الوسائط المتعددة&lt;/a>، &lt;a class="link" href="https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/categories/text/" target="_blank" rel="noopener"
>النصوص&lt;/a>، و&lt;a class="link" href="https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/categories/event/" target="_blank" rel="noopener"
>الفعاليات&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>كتب عربية حرة</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/librebooks/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/librebooks/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/librebooks/librebooks.png" alt="Featured image of post كتب عربية حرة" />&lt;p>&lt;a class="link" href="https://librebooks.org/" target="_blank" rel="noopener"
>كتب عربية حرة&lt;/a> مشروع يهدف إلى تشجيع وتعزيز المحتوى العربي ودعم المبادرات مثل الوصول إلى المعرفة Access to Knowledge، الوصول المفتوح Open Access، ورخص المشاع الإبداعي Creative Commons. كما يساهم في إنشاء محتوى حر (بمعنى الحرية)، ودعم الأشخاص لبدء إنشاء كتب حرة ومفتوحة.&lt;/p>
&lt;p>يهدف المشروع أيضًا إلى جمع وتوفير قاعدة بيانات للكتب العربية الحرة المرخصة بموجب تراخيص المصادر المفتوحة مثل رخصة المشاع الإبداعي وGNU FDL. بالإضافة إلى ذلك، يقدم المشروع الدعم الفني واللوجستي لإنشاء كتب عربية عالية الجودة، وكذلك إعادة صياغة المحتوى الجيد بصيغة أكثر احترافية لزيادة فائدته وتعزيزه.&lt;/p>
&lt;p>بالإضافة لكونه فهرساً للكتب العربية مفتوحة المصدر، ساهم المشروع بإصدار عدداً من الكتب العربية في مواضيع متنوعة.&lt;/p></description></item><item><title>منارة</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/manara/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/manara/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/manara/manara.svg" alt="Featured image of post منارة" />&lt;p>&lt;a class="link" href="https://manara.tech/" target="_blank" rel="noopener"
>منارة - Manara&lt;/a> هي شركة ذات منفعة عامة، وهي نوع من الشركات الربحية التي تم إنشاؤها لتحقيق منفعة اجتماعية وعامة. تهدف منارة إلى إنشاء منصة تدعم مهندسي البرمجيات وعلماء البيانات من منطقة الشرق الأوسط وشمال أفريقيا (MENA) لتوافق مع سوق العمل العالمي.&lt;/p>
&lt;p>في عام 2024، قامت منارة بتغيير نموذجها ليكون &lt;strong>مجانًا للجميع&lt;/strong>، وأكثر انفتاحًا، ومتاحة لمزيد من الأشخاص. تقدم منارة تدريبًا ذاتي الوتيرة، وتقييمات من خبراء، ومراجعات للسير الذاتية، وتحضير للمقابلات، وكلها مصممة من قبل مهندسين ذوي خبرة. تهدف الخدمة المجانية إلى رفع مهارات التكنولوجيا وتوفير فرص عمل مع أفضل الشركات العالمية.&lt;/p></description></item><item><title>صعيدي جيكس</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/s3geeks/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/s3geeks/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/s3geeks/s3geeks.jpg" alt="Featured image of post صعيدي جيكس" />&lt;p>&lt;a class="link" href="https://s3geeks.com/" target="_blank" rel="noopener"
>صعيدي جيكس S3Geeks&lt;/a> مؤسسة غير هادفة للربح أُنشئت سنة 2011 من مجموعة شباب مصريون من الصعيد، تعمل على نشر التكنولوجيا والإنترنت في صعيد مصر تحديدًا وفي مصر والشرق الأوسط عموما، وتهدف إلى تنظيم وتوزيع جهود الشباب المصري لإقامة مجتمع جديد لرواد الأعمال من التقنين يهدف إلى نهضة ورقى صعيد مصر كجزء لا يتجزأ من مصر. استمر جهودها على مدار سنوات في نجاح كبير حتي جذبت دعم ورعاية شركات عالمية واتسع نشاطها حتى أصبح يغطي جميع محافظات ومدن صعيد مصر. وتعد الآن أول منصة لرواد الأعمال والتقنيين بصعيد مصر.&lt;/p></description></item><item><title>المصادر المفتوحة السورية</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/syrian-open-source/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/syrian-open-source/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/syrian-open-source/syrian-open-source.png" alt="Featured image of post المصادر المفتوحة السورية" />&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/Syrian-Open-Source" target="_blank" rel="noopener"
>Syrian Open Source&lt;/a> هي مبادرة على GitHub تهدف إلى توحيد المطورين السوريين من خلفيات متنوعة للتعاون على مشاريع المصادر المفتوحة عبر لغات وإصدارات مختلفة. تسعى المبادرة إلى تشجيع المطورين السوريين على المساهمة بشكل أكبر في البرمجيات المفتوحة المصدر، وتحسين جودتها وهندستها، وتعزيز مفهوم المصادر المفتوحة داخل مجتمع البرمجيات السوري. بالإضافة إلى ذلك، تهدف المنصة إلى تعزيز كفاءة المطورين من خلال تسهيل العمل على الأنظمة الموزعة والفرق.&lt;/p></description></item><item><title>المصادر المفتوحة المصرية الرائعة</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/awesome-egyptian-open-source/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/awesome-egyptian-open-source/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/awesome-egyptian-open-source/awesome-egyptian-open-source.png" alt="Featured image of post المصادر المفتوحة المصرية الرائعة" />&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/mfouad/awesome-egypt-opensource" target="_blank" rel="noopener"
>Awesome Egyptian Open Source&lt;/a> هي منصة تشجع المبادرات مفتوحة المصدر من الشركات المصرية والمهندسين المستقلين. تركز المنصة على مساعدة المطورين الشباب في العثور على مشاريع يمكن الوصول إليها والحصول على الإرشاد بلغتهم الأم لمساهماتهم الأولى في المصادر المفتوحة. بالإضافة إلى ذلك، يوفر المشروع قائمة محدثة من المشاريع مفتوحة المصدر، مما يلبي الحاجة إلى موارد حديثة تتجاوز المواقع الإخبارية والمستندات القديمة. بالنسبة لأولئك الذين يبحثون عن موظفين، تعد هذه المنصة موردًا قيمًا لاكتشاف المطورين والشركات الرائدة لمشروعك القادم.&lt;/p></description></item><item><title>المصدر المفتوح اليمني</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/yemen-open-source/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/yemen-open-source/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/yemen-open-source/yemen-open-source.jpeg" alt="Featured image of post المصدر المفتوح اليمني" />&lt;p>&lt;a class="link" href="https://github.com/YemenOpenSource" target="_blank" rel="noopener"
>Yemen Open Source&lt;/a> هي منصة للتقنيين تهدف إلى تحسين التعاون بين المطورين اليمنيين، وتعزيز التفكير الإبداعي، ورد الجميل للمجتمع. يأمل المشروع في إنشاء مجتمع مزدهر للمطورين اليمنيين من خلال مشاريع المصادر المفتوحة والتحديات التقنية، مثل دعم القضايا المتعلقة بالعربية والكتابة من اليمين لليسار، وتسهيل تكامل بوابات الدفع، وغيرها. كما يهدف إلى تعريب المعرفة التقنية قدر الإمكان وتسليط الضوء على المبادرات المتميزة التي يقوم بها المطورون اليمنيون.&lt;/p></description></item><item><title>GeeksBlaBla</title><link>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/geeksblabla/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awesome-arabic-speakers.dev/ar/p/geeksblabla/</guid><description>&lt;img src="https://awesome-arabic-speakers.dev/p/geeksblabla/geeksblabla.svg" alt="Featured image of post GeeksBlaBla" />&lt;p>&lt;a class="link" href="https://geeksblabla.io" target="_blank" rel="noopener"
>GeeksBlabla&lt;/a> هو مجتمع تقني يشارك ويناقش أحدث مواضيع تكنولوجيا المعلومات باللهجة المغربية (الدارجة). يتضمن حلقات وبودكاست حول مواضيع تقنية متنوعة، مثل أدوات الذكاء الاصطناعي، هندسة البرمجيات، البرمجة، وقصص نجاح العاملين في مجال تكنولوجيا المعلومات المغربية. يحتوي الموقع على نقاشات موسعة ومكتبة ضخمة من الحلقات مع محاضرين ضيوف مختلفين.&lt;/p>
&lt;p>يحتوي المشروع أيضًا على عدة مشاريع فرعية مثل:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://awesome-morocco.dev" target="_blank" rel="noopener"
>Awesome Morocco&lt;/a>: قائمة بالأشياء المغربية الرائعة للمطورين ومن قبلهم.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://stateofdev.ma" target="_blank" rel="noopener"
>State Of Dev In Morocco&lt;/a>: مركز معلومات شامل حول التكنولوجيا في المغرب.&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://blablaconf.com/" target="_blank" rel="noopener"
>BlaBlaConf&lt;/a>: مؤتمر تقني ومصدرك الشامل لأحدث وأهم اتجاهات التكنولوجيا بالدارجة.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>